確診多3宗 酒樓炒粉麵阿姐中招 29人家庭聚會 第6個出事

確診多3宗 酒樓炒粉麵阿姐中招
29人家庭聚會 第6個出事

上環嘉豪酒家一名負責炒粉麵的61歲女子確診武漢肺炎，負責人隨即宣佈停業及為酒家消毒清潔。何家達攝

【肺炎大爆發】

【本報訊】在林鄭拒絕全面封關、無力供應口罩下，本港昨再增三宗武漢肺炎確診個案，其中一名41歲女患者，曾與康美樓確診夫婦等人於北角明星海鮮酒家聚餐，令康美樓29人家庭聚會累計6人確診。另一名61歲女子在上環嘉豪酒家點心部工作，負責炒粉麵櫃台，嘉豪酒家已暫時停業。

記者：何家朗 張文鈴

本港武漢肺炎確診個案增至56宗，一人病逝、一人出院，其餘留院，當中5人危殆、4人嚴重、45人情況穩定。衞生防護中心傳染病處主任張竹君透露，其中一名新確診患者為61歲女子，於住上環永樂街233號，在上環嘉豪酒家從事炒粉麵工作，2月12日起發燒和氣促，翌日到瑪麗醫院求診。其丈夫1月23至28日曾到廣東新會探兒子，父子非確診個案。張指，最初以為有一、兩位同事與她有密切接觸，但後來發現或有更多密切接觸者，仍在了解中。

《蘋果》致電上環嘉豪酒家，負責人稱得悉有員工確診，隨即關門清潔，料至少停業14日，暫未有其他員工出現病徵。嘉豪酒家昨在fb專頁發文指，集團四間分店，包括牛頭角、上環、深水埗、華富邨將停業至月尾。

老翁隱瞞返內地 咳10日無求醫

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

另一宗新個案是早前公佈第53宗個案的41歲表姐，與康美樓29人年初二家庭聚會有關。患者居於石澳大浪灣村，在鰂魚涌一公司任文職，2月3日咳嗽，10日後入到律敦治醫院求診。患者病發後仍有戴口罩上班，署方正追蹤其密切接觸者。目前同枱已有6宗個案確診，還有一、兩位在醫院等待化驗結果。

太古地產昨通知租戶，太古坊栢克大廈一個租戶的員工確診，正住院隔離，涉事辦公室前晚起關閉，包括電梯及空調系統已停用。據悉，涉事個案為昨確診的41歲女子。

其餘一名新確診病人是獨居於葵涌石籬二邨石怡樓的70歲老翁，患者早前氣促、咳嗽逾10日未有求醫，直至2月12日在家中跌倒由親友送入院，一度向醫護謊稱未有外遊，隨即被揭發1月22日從落馬洲口岸往返。他入院後發燒，轉送深切治療部，情況危殆需插喉。石蔭北區議員林紹輝昨在fb指，該老翁居於石怡樓中高樓層06室單位。

匯豐銀行昨表示，前晚得悉一名員工家屬確診，該員工與確診家屬有緊密接觸，正接受隔離和醫學觀察。該員工曾在1月30至31日及2月3日，於匯豐中環總行大廈14樓上班，以及2月4至11日於將軍澳辦事處2樓上班。匯豐正聯絡或與該員工有緊密接觸的員工，要求他們在家隔離14天。

香港郵政昨接獲一名外判公司司機通知，因同住家人凌晨確診，已到律敦治醫院檢查，正等候測試結果。涉事司機於柴灣派遞局上班，負責在太古城至小西灣運載郵袋和相關郵務，不需接觸或派遞。經署方追查後，共有18名人員曾乘坐該車輛，現已安排人員在家休息。

孖士打律師行發通告，表示旗下一名員工上周六出席家庭聚會，至本周四，聚會中一人確診，但該名孖士打員工並非與確診者同枱，亦無病徵，已留家隔離。

唔封關後果

說好的自律性強制隔離不是很成功嗎？

肺老炒嘅武廢炒麵

連自己人響外地都冇自律
居然相信外人可以響香港可以自律

自律隔離

同坡佬追得好貼，爭做東方之豬

明星加族

要殺一警百捉到就即刻還押先有用